半澤直樹2

點解無人開新post

兩邊時間流動唔一樣咁

delete第二個file條友㩒mouse速度慢過it狗打個句code

果隻IT狗係SSS級IT狗黎
證明你冇睇第0話

但其實黑崎要做9半澤嘅
Cap screen已經夠做
證明黑崎醉翁之意不在酒 搞9半澤只係順便

佢想幫大和田但係都想收購完成

半澤部notebook仔run到個咁勁破解程式都已經係奇蹟
仲要再開埋個file真係超越notebook極限

我估最後大和田 會聽行長支笛 唔幫手批果500億

一國大於兩制

咁權鬥嘅野 做細嘅點會買死一邊

套野真係好緊張刺激
我以為睇電影先有呢個感覺,佢做到每集都係咁,吊你

證監查牌真係hea 到忍唔住笑左

今田美櫻正撚到

陣間再睇多次埋尾果到先，第一次睇聽唔明

得名都叫證據？

其實大和田係咪死好彩
冇可能算到咁多
條肥仔係唔係食兩邊牆頭草
先至返去大和田

唔係大和田派去做無間道

劇情需要

認同
越睇越正

Spiral同fox點解會無啦啦搵到個鬼佬幫手既

又岩喎 睇番第一集 小和田走去見副行長 大和田個樣好錯愕

呢個位真係有d夾硬黎
定係小說有講但劇集飛左d劇情

今集水準好撚高

見到黑崎揸人JJ忍唔到笑

究竟副行長同行長係咪先係真正玩家 團結派系一次過剷除大小和田殘餘勢力

第三集好正

副行長好似比人秒撚左
一句就交代完咁

渡真利忍同半澤咁熟唔會俾人打壓咩

副行長好撚廢
一野就俾半澤搞掂
開頭見佢深沉既外表以為係高人
點知仲柒過浮誇兄弟

屌真係好緊張節奏快到

日本咩時間做？
想一次過追

今集節奏好快

渡真利咁醒
應該表面扮唔熟
死撐話只係同期然而
然後係人哋啲打壓嚟到之前收哂風
做好防備

其實我覺得佢除咗做情報
可以再有多啲戲份
好似上輯咁幫手傾大deal

今集時間係少咗，冇辦法

其實半澤啲上司煮都幾廢
上輯酒店負債
大叔上司一句話叫半澤攪掂佢就唔理
今輯仲cheap做埋豬隊友

半澤直樹依輯好痴線, 每一集都可以拍到咁緊張

日九

Panasonic 日本人至愛

禁筆嘅豆豉眼

電腦一開始係證券客仔 小和田想上位加打擊半澤用橫手搶個客過黎

有d擔心開頭咁精彩
會唔會後勁不繼
暫時唯一唔滿意係小和田太on9

估唔到尋晚一集咁快出左字幕。

正想情況 係
但你睇返第一集最尾 半澤有講過銀行用黑社會手段搶合約番黎

應該唔係唔用得銀行
但第一野就同銀行申請
我估有d手續會查到d野，就會block左
而家係d高層自己搶番來做
skip左中間個手續(例如要審核公司財務狀況）
咁就可以用到銀行來做
但變左銀行無審核公司既狀況
就到銀行自己有風險
搶呢個返來做既伊佐山就要咩呢隻鑊

想知今季有幾多集？
節奏快到

淨係佢做都要睇
何況半澤直樹本身仲咁好睇

Spiral 本身個setting係日本最強嘅IT企業之一
搵到外國勢力幫手都正常
但係會唔會快得滯

唔係好似大阪嗰位叫佢孭鑊已經好好

好好睇，我一路追好似抖唔到氣咁！

兩個鍾內傾好搞埋記者發布會真係快得滯

如果小和田收購左spiral ，咁大和田就無作用
睇佢九成九係勝利球迷
等睇下集飛起大和田，副行長讚佢演技好

緊張到睇完頭痛

半澤同森山電話對話配埋首音樂果part好正，好似師徒關係咁

有d人睇過小說話大和田本身係呢個篇章係冇戲份
應該係夾硬攝入黎
半澤直樹如果大和田連鏡頭都冇好似差左d野咁

可能之前一路有傾緊？
國內合併同國外合作一齊傾無衝突既

個IDEA係半澤俾佢點會之前一路傾緊睇故唔好駁故
有D地方唔駛咁考究睇得爽咪得

3億美金喎
一嚟就玩到咁大

有冇人知個500億追加貸款係咩黎？
仲有點解一俾黑崎搵到份收購計劃書就要勒令停業？

集集都睇到好撚緊張

追加500億買股票

內幕消息？

即係要Spiral買多500億股票？

中央銀行再借多500億比電腦雜技買Spiral股票, 升左咁多, 應該唔夠錢再買

因為spiral股價升高左
原本批果1000億唔夠買到超過一半股權

哦～明了

點解會係內幕消息？
唔係Sprial社長開記者會話要收購Fox咩

係，因為fox既內部資料來
如果唔係fox個社長話係佢比證券交易所
咁即係證券交易所就係非法取得呢d資料
半澤就要比人查，隨時坐監都得
所以佢做呢d野真係好搏

最後咪又係直接砌puzzle搵得返
所以delete到個file呢part都唔重要

要畀吉澤亮IT狗出一出場

佢話收購前要用壞消息質低fox股價
但呢d消息應該得內部先有
半澤其實都真係用左d非法手段拎呢d資料返來

咁本身半澤都唔係子公司之流, 上季一條友收大和田皮
佢勁過證卷行上司好正常啦

明了！

明明第0集做到個代表作出黎, 以為佢一早上左位
但今集仲係做到小薯

邊個比隻usb半澤

佢應該算主管了？

Steve jobs

渡真利都估到係邊個，但今集仲未透露，唔知又係邊幕後神人幫手

似係經居酒屋個女人收風

有無人覺得大小和田越黎越似樣
最後食飯果度好似孖公仔咁

好想睇返S1粵配版 但搵唔到SEED AND LINK
想問有冇爸打有

睇半澤撚狗真係一種樂趣黎

最穩陣都係用火

但係佢只係一個女人都唔會搵到成份財務報表出嚟呀嘛

睇到亂

有冇今集最尾大和田大細眼表情gif

唔通之前偷小和田report個三木

今集節奏快左好多
鍵戰個幕寫code拍到打仗咁款 應該得半澤依套野可以咁玩

我搵唔到上個post既

呢集太犀利，睇到唔知時間
心癮起自己google 原作劇透
有巴打擔心宜家去得太快之後幾集爛尾，我就咁睇只會越來越好睇

下集一定又好撚精彩..
今集睇吉澤亮做電競IT狗正到

呢d牆頭草最尾一定死得好撚慘...
邊面有勢頭就站邊面嘅小人

btw 電視收尾同youtube官方預告唔同
依條友 好似係政府官

之前youtube 有 依家冇晒

睇到最後幾驚同大和田食飯條友係渡真利

點解會咁諗
渡真利一億%唔會背叛半澤，更冇理由咁做

鏡頭未轉已經估到係小和田條撚樣

渡真利個樣太奸
S1個個都以為佢會出賣半澤

叫自己老闆收聲，老闆想開佢波

點解我覺得及川好正氣

我覺得睇依套劇如果太認真...就無左個趣味
講真 查牌仲要即場開notebook爆密碼已經唔make sense啦 同埋銀行d碎紙機點會咁廢

好撚精彩

睇佢同社長格劍個陣覺得有少少真田丸feel

角色正氣，演員帶點邪氣
香港代表有張松枝不過個樣仲邪過及川，三色台前御用奸角

btw有睇過s1都唔會覺得渡真利會背叛啦

係咁反轉再反轉

+1 吉沢咁撚勁 照理可以直接炸鳩半澤個account 直接焦土 唔係要成個file name打出黎再打delete

睇到好緊張

鄭子誠

睇完真田丸再睇半澤遇到大和田，有種奇妙既感覺。

我反而有諗過係直樹個廢柴老細...
ON99喺自己office碎紙又唔清
演到咁豬隊友就真係好演技
點知最後真係豬隊友

上個post用咗半沢直樹
個沢字唔同

Notebook牌子仲要pan記

想問下作者寫第3本 失落的一代個陣係幾時？
真心佩服佢個陣睇得出search engine同網購既前景
早少少睇佢本書，就捉到一個大浪

個款係好考古，但係可靠性係幾高下

望住佢一比人妖話要入佢office
即刻擘大個口得個窿
就知道佢真係豬隊友

個鬼佬係咪Better call Saul 個Mike

今次第二季其中一個進步位係無再不斷回憶半澤老豆死果幕

完全兩個人喎

渡真利今輯啲戲份好似少咗
除咗提供情報之外好似無乜作為

認同
正到

今季基本上到依家為止場場都好緊張
d無關既過場戲 好似半澤同佢老婆，女子會，渡真利等等既場口都小左好多
好集中係半澤公司度 其實都係好事
緊張感MAX

係呀,今集上戶彩可有可無
連小小心靈上既支持都唔洗比半沢

依家每集都好似睇緊電影，完全冇冷埸
第1季諗返起其實好多垃圾時間，例如佢同老婆食飯吹水，去打劍道呢d日常野

又唔可以完全冇左上戶彩
同行長一樣 唔出現成套戲就冇左次靈魂

編劇應該太擔心超越唔到第一季
集集都要落重料

半澤個證券行行長廢物一個，無能力又斯斯縮縮咁，都唔知點做到行長

你睇香港d官就知

我上個post有條片講日本企業文化
日本班中生代老屎忽就係咁垃圾
靠年資頂住高位

銀行內鬥失勢被外調

2010年
其實池井戶潤對IT業界認識真係好皮毛，小說版都係講公司收購之後電子商貿業務點樣可以相輔相成好勁乜乜乜。好明顯作者除咗e-commerce 以外對其他IT範疇唔係咁熟悉，好多嘢都係流於表面。

拍成日劇版補返detail位同埋追返上時代(電腦電設嘅核心技術-GaN氮化鎵電源，兩三年前嘅科技)就似樣返少少。

不過都係睇返半澤點樣逆轉爽歪歪算啦，認真就輸了。

大和田都土下座左無咩需要再loop
所以成套戲節奏好快，睇到我

依個位拍得幾好，一個鏡頭慢慢轉過去

好想同花花做愛

而家d銀行業都唔多掂
想知如果而家半澤重做緊銀行
點救呢個行業

得閒出黎發下脾氣就夠

我仲以為攪掂左件事之後會補翻個同老細道歉既 shot

BTW 到底係邊個爆料比黑崎聽點登入個隱藏 driver，又點解會知道有呢個 driver 既存在？

好想知個謎底

唔係半澤個老細之前爆咗比個25仔聽咩

係喎，唔記得左已經講左 tim

問題係如何有鬼佬幫手咁點解一開始要搞咁多野收購fox

同埋還掂半澤都預左搵fox 老闆簽約
咁點解要搞咁多野hack 部電腦del file

咁佢都要預如果簽唔到約
比人查到佢非法取得資料呢樣野
所以點都要del左先

睇得多張松枝多, 睇親日劇見到佢都覺得佢會最後大奸角

其實睇親佢都唔係奸角
不過睇得少
最有印象係交響情人夢，迷玉木宏

仲有做今日子個酒吧老闆

第三集快到以為得半個鐘

有個位我唔明
Fox比Spiral收購呢d明明係重大消息
點解Spiral唔駛停牌由Spiral瘋狂上升？

Delete file果度真係為做而做
一野delete all或者成個HANA folder delete就算啦

昆鳩啲觀眾唔識listing rule
好睇就幾好睇但啲位唔係好合理

喂呀,睇池井戶潤唔可以駁呢D

一拳打爆個紙箱佢
香港版係咪要搵謝檸檬做

你咪當午市公佈，下晝股價大升囉

同埋唔知點解電腦個兩公婆要嬲

係就係唔可以渣51%
但係隻股升到巴巴聲,佢地都有賺架

其實都係，呢個時間大手沽都賺一筆
咪最多唔收購囉

佢係要收購spiral
唔係要炒股
spiral升到超出左佢收購價budget

我諗下集會解釋

佢特登臨完先講就係吊你癮下禮拜追住睇

但唔係話錯3次就鎖? 個破解唔係不斷試密碼咩?

破解呢d 就算啦

48%都叫做係大股東啦

細節好 TVB

靠熱血挨過,始終商業戲太仔細大家會悶到訓著

其實俾企劃書同發佈會之間都有幾日時間 可能嗰陣時已經傾緊

真，d操作好低級
上兩集就玻璃房睇重要文件大大聲講秘密
屌你其他劇都識落下簾先睇先傾吖

利申：會繼續追

2020 年啦
專業 d 啦

追得好老尷

電腦雜伎集團係第二日公開咗已場外交易咗30%，再提出私有化作價

之前post有人話睇唔明最尾：

GE集團子公司=GE電設
電腦雜伎幾年前向GE集團用300億收購GE電設，改名做電腦電設

玉置本身係 電腦電設嘅社長兒子兼董事
正常大公司買咗間細公司
只會係大公司派人去細公司管理
冇乜理由喺子公司嘅人可以調去母公司，仲要係做到財務管理高層咁嘅職位

所以半澤覺得有古怪

Legal high 3

你地有冇諗過d details低b左係為左迎合d觀眾層

銀行之前借咗1500億，因為預計係用當時股價計要用咁上下就收購到

今集係買到48%，即係電腦唔只係要51%，係想買到100%，私有化，取消spiral上市

跟住今集個fox spiral合作事件，好消息，一日炒高5000円一股
1500億円唔夠買，所以要加碼再借500億

份收購計劃書第一點：「放出fox巨額損失消息，令fox股價下插，spiral可以平買fox」
但個fox巨額損失消息點嚟fox未向公眾公開喎
今集黑崎都有問，啲消息點嚟，係咪有人「洩漏情報」
所以半澤先要說服鄉田同黑崎講，係fox有同意公開
如果鄉田冇同意俾半澤同公開，咁半澤就犯啲證券法例

慎入

唔掂嘅係傳統多分行地舖嘅銀行，cut減啲地舖同人手就慳唔少
依家有乜唔可以用網上同atm搞掂
從古至今，人都要借錢存錢，「銀行業」點會唔掂

兩個現實係表兄弟

有冇巴打睇過小和田做風林火山入面個武田信玄

也媽莫多

Delete file嗰到小說係無，第3本無出過人妖。
至於唔洗停牌嗰到就再睇下有無人解釋。

以為delete唔切 但係彈其他搞笑野出黎玩黑崎

我都差啲分唔到佢地兩個

証券取引等監視委員会事務局証券検査課統括検査官

遲公佈就係錯
依啲野要事前公佈呀

但係爆到咁detail就真係好離譜

咁長嘅名
一定係低級職位

正常係咁架啦, 做呀頭使做既咩, 比D細既做咪得囉

唔知係咪有個隱喻
Spiral社長枝萬年筆襟用vs副行長枝原子筆好廢
有幾幕特登focus副行長啪筆同折斷咗枝原子筆

點解你地叫黑崎做人妖嘅

你又知日本法例
同埋預早公布=唔一定簽到約
=我今日話：聽日向陳大交收購30%a公司股份
=即時炒高
=之後聽日話：談判破裂
=質低

可以預早宣佈，就仲衰，做市

gay 佬囉

人地老婆係藤原紀香

佢入面個角色呀

有冇人想試吓比黑崎爆袋

認真咗，sor

臨尾general 同電腦果度係點

講得好快跟唔切

this❗️

成日覺得佢會賣半澤

由delete file 到砌完puzzle之間好似拖咗2粒鐘?
IT仔del file 就令佢有時間等森山做嘢

雖然佢入面嗰角色都係上一輯結咗婚

有冇人都覺得半澤直樹個豬老細
幾似姜大衛

原來唔係得我一個人覺得

原來原著無 咁改得幾好bo 果段劇情好緊湊

有d 唔明最後講果間general 係咪比電腦收購左？ 係咪之係仔間公司收購左阿爸果間？

wtf 我依家先知

咁gay既人居然現實係咁
好大落差

睇半澤d演員表情好似睇緊歌舞伎同能劇咁

片岡係六代目黎 本身係做歌舞伎同舞台劇

佢地好多都係做呢兩樣出身，甚至主要做呢兩樣

睇返wiki
佢有私生子
他出生於與歌舞伎無緣，從事螺絲生產的家庭（雙親在他20多歲時相繼去世）。

我淨係知有一半既男演員都做過拉打

螺絲生產？
咁啱嘅

想試吓

Pan記日本人自愛
亦都係得日本人用

我睇哂小說都有興趣睇劇，起碼劇情唔係全部照放返落劇就算。

點解佢老細由鳩佢玩

假期番睇左S1,岩岩睇埋S2 ep3
不過始終唔熟銀行同股票野，好多都唔知點解 不過都睇到好緊張

本身第一輯始終隔左太耐 已經唔太記得人妖呢個角色
但今集見佢一野爪落去個秒 上一輯佢D戲份即刻走馬燈咁出返黎

小和田瘦個陣
勁似佢老表大和田

大和田今季真係黎搞笑
最尾預告個度
死んでも嫌だね

每集睇都幾緊湊下
好好睇

淨低果5集係咪半澤同大和田爭常務位

邊個搞掂帝國航空單嘢就有得坐常務位

第三張條友個樣好享受咁

仲有6集
應該唔會爭
級數差太遠
大和田本身係常務董事，就算俾行長燉左冬菇仲係董事
半澤上一輯未被流放之前都只係營業部次長 (約等於個部門既副部長)
原著好似半澤解決左spiral 事件返番銀行都係做番營業部次長
完埋帝國航空件事既升遷係未講

btw 有無人知道今年9月出個本新半澤小說中文譯名叫咩名

其實劇組係咪有人玩開sm

冇可能
常務同次長差幾十級

佢好似係同行長爭過權 輸咗流放
總會有啲人係咁 輸咗一無所有之後就疊埋心水做廢老算

同半沢一樣降咗職
所以比人問反先面黑

其實佢被降職好合理
兩次都鬥輸咗

應該都係高薪廢老
唔係日本點會咁畸型
位又無得上,仲要比人屌

開套番外篇講下渡真利就好啦
關鍵先生

我覺得第二集好睇啲

巴打咁有心整gif

條女忍唔到笑唔知係咪爆肚

不嬲都一集玩忍耐，拆招兼最尾又整個難題
之後果集就高低起伏+反cup

條女忍唔住笑果到個反應真係好真實

檢查局check 文件嗰度有少少唔合理
到最後有鬼佬股價升有少少尷尬感，唔知係轉折太快定點
就算價錢升，人地都手持48%

嗰個表情幾好

半澤係單元式劇習嘅，啫係會一件事完咗落下一件事

公式係 : 鋪陳設計 -> 發現圈套 -> (Plot)拆計 -> 角力 -> 戰勝 -> 鋪陳設計 ...
所以唔使擔心會拖劇情

因為呢段回憶個心結係大和田
解決咗就可以收返埋

Btw連粒螺絲都冇埋

打劍道要，劇情需要建立spiral老闆對半澤嘅尊佩同信任

人妖真係好正 前偷桃 後偷桃

乜唔係入咗新資金溝薄咗咩

我都係cap

好似係因為股價升，貴到佢買唔到剩低嗰2%

大和田董事
半澤打工仔
兩個層次嚟

未過5成就叫收購失敗

我話第1季

唔係
我覺得應該係鬼佬注資多3億美金
即係佢地整多咗新股比鬼佬揸
所以整體溝薄咗48％
好似原本計劃fox做白武士咁

利申：鳩估

渡真利係半澤條針應該唔係秘密.. 佢冇可能仲係銀行生存到.. 作為大配角, 佢一定有啲野... 佢應該係行長既直系. 惟有咁估

第1集社長同半澤講三木調返銀行之後
喺證券行度來回踱步
佢咁揑住應該暗示都係繼續揸緊粒螺絲

其實你地有冇留意半澤網購個箱
呢場戲就有作用

500億追加貸款點解會令中央政券無得鬥落去？唔明

銀行格硬出錢買SPIRAL股份過50%

下？係咩？

明晒

Spiral 直接熄cloud server咪得囉 唔洗hack入去架

你估個service得你間公司用

上戶彩係吉祥物黎

今日追返 1至3 集， 覺得都幾好。

down果一陣有乜大不了
再比自己人入去delete 合理好多

其他IT野都算 今集個搵隱藏cloud個part真係好old school 似足紅白機年代遊戲秘技

上集根本就係贏老婆 唔係文件俾黑崎掃左
另外 大和田唔係佢娶左個臭閪 都唔係咁撚折墮

呢啲公開收購通常係 all or nothing
一早 set 咗條件，要收夠 50% 以上先會一次過收晒
條件達成唔到就會成個方案作廢，之前收咗嘅都會發還俾原股東

聽講原著冇
醜尾自己加落去

終於睇晒本小說，其實第三集已經去到本書八成

至於第四本小說，更簡單，JAL破產就係個背景

可唔可以講講有邊啲劇情係電視劇自己加
原著係冇既

劇透加密pls

原來有伏筆

第一季既所謂垃圾時間其實幫到手去建立角色形象出黎
而第二季依家因為舊角色已經定左型所以可以擺多d focus系劇情上面

鬼佬係合作
個project值三億美金
股價升到啪啪聲
令到電腦嗰1500億yen唔夠買超過50%股份
所以第三集尾銀行批多500億俾電腦

巴打做金融 普通市民講真真係覺得差唔多啦

畢竟唔會有呢方面既認知

成套劇經營都有陣TVB味

為咗符合觀眾想睇嘅嘢
大和田、年頭SP兩位主角、人妖（不斷揸春袋咁標誌性動作更突顯係氹觀眾）
而不斷喺原著上加料

丑尾功力唔夠，搞到好似TVB咁，懶係專業緊張咁去呃師奶細路，搞到得通處BUG

第3集我最接受唔到嘅地方，中間半澤同阿雅言重心長咁講晒遺言咁款，然後冇耐好易咁反CAP返

咁樣D BUG一路走落去，丑尾好易醜尾

好似依家啲獨角獸
係唔係都搵啲龍頭參加
周圍同人講佢有份架
黎等人覺得好野要追

小說都有呢個揸春袋劇情？

啱啱開始追, 見到甘太郎個下忍唔住笑出黎

梗係冇
小說版啲角色其他都好鬼正經，同埋講嘅嘢相對地合理。

套嘢咁出名唔多唔少都係TBS 劇組魔改造原作 + 選角 + 各式顏藝奇葩動作 先做到咁嘅效果。
唔係觀眾點會睇得咁開心

今季好作狀

遺言原本小說都有

我就覺得

半澤小說3同4已經用大型例子做藍本，例如樂天出樂天market要鬥yahoo auction同JAL破產，作者係lT同航空業接觸面唔強，變成用金融角度包裝件事有點平舖直敘

咁我就覺得電視劇舞台化比小說來得吸引，改變得嚟亦吸精

出哂再一次過追，都7年了，唔爭在

原作冇大和田同黑崎娘娘份，亦冇Steve job入股場面

小說都有三億同簽約

至於大和田，大家都知

其他人物，參考JP Wikipedia

個奸角部長d面部表情實在太跨，delete files 直情搵戲黎做，做咩本身唔直接delete佢，要用secret folder, 係spiral都有原件

第三集劍道場嗰度以為睇緊真田丸

Agger
睇到r晒頭

好想屌

鬼佬buy佢地合作呢個concept

今季雖然都緊張好睇
但劇組整到成班人誇到有躁狂症咁

大和田上季果種奸
都變咗今季成日發爛炸既癲佬咁
陪小和田 甘太郎成堆人 鬥燥底 大叫

冇咗第一季
小木曾 大和田 近藤果種演技

好簡單嘅解釋，小説vs TVB style

家陣個鬼佬巨頭同你有親咩 好地地做乜注資落你度 你有個Idea就唔同講法 你依家掉個痴撚線idea出去眾籌 睇吓有冇人肯課金比你

收購左Fox, 個 concept 成到事先會有人肯投資。

個眼袋勁正

冇記錯佢做過真人版One Piece

你試吓Google Drive全世界熄5分鐘會點
出面大把公司由東京屌到你去北京

咁又唔駛熄晒全世界 唔知有無得淨係熄/disconnect中央證券個cluster啦 但係淨係熄東京應該都得
就算係github都周不時有incident啦 咁個社長表現到好似生死存亡 我先咁講姐

不過認真諗可能會俾人做新聞再質低個股價

咁cloud file 個段係咪真係原著冇？
原著有冇講點解證監見到半澤放機密資料操控股價都放過佢？

預左比人負皮
有冇人覺得今田美櫻有d似趙薇

小說並沒有今田。

因為有今田嘅都係TVB劇情

識啲嘢

你要講bug, 上集大和田 ,淺野呢d犯哂code of conduct已經要坐監

今田

不嬲半澤都係壞事做盡㗎啦
上季偷入金庫偷文件，偷上司存摺，查數時隱匿數據

佢真係冇咩法治觀念

情況唔同
上季呢班人做既野監管機構唔知
唔知所以罰唔到
但今季操控股價呢啲黑崎有晒證據都唔理

半澤就係說服到鄉田
fox啲機密虧損數據係鄉田俾半澤

原來一般觀眾真係會被呃到

話知你來源係邊
上巿公司未公開既資料都係sensitive information
利用呢啲資料黎影響股價買賣證券就係內幕交易

黑崎放過佢地係唔合理

compliance要報架，唔報俾人查到成間行玩撚完
半澤佢地都查到，你估audit要查查唔到咩
要講bug既話仲有上季銀行文件邊有得拎返屋企
我係想講成套戲係好多bug講黎冇咩意思

係咁揸人賓周
純粹睇劇 完全唔識銀行野

趙薇塊面包好多

劇力嚟講唔錯，但日劇劇情嚟講就好多bug

吸精
搶眼 / 奪目

所以只可以話黑崎目標唔係半澤/證券行
而係東京中央銀行先會咁
即係私怨撚

唔講遠，開緊巿發佈股價敏感資料唔使停牌可能日股係咁，仲有如果係咁利好，個股價會一大棍打上去，佢竟然係細棍細棍咁上，呢d 細節位日劇我會expect 做笭仔細好多

不過我係覺得好睇既

點同呀
佢成間銀行蛇鼠一窩唔報都仲講得通
今季係證監見到唔出聲喎
點講得通呀

其實佢哋只要唔認話自己放消息出去咪得

而且黑崎根本醉翁之意不在酒

咁講既話佢唔駛還原啲碎紙追擊佢地啦
個編劇資料搜集唔夠就真

無錯
根本呢啲手段唔會有人寫係presentation
樓上巴打話原著根本無
係編劇自己夾硬加上去

hack入到去仲逐個file打全名delete
rm -rf 咪搞掂囉

依段好搞笑，直接delete左個tenant咪得囉

今集黑崎直接叫男主做直樹 好撚基

日本職場可以隨便渣人春袋？

正

真 正常人都都懶得打字
襟tab算數

非一般關係

咁正常人都唔會面貼面

但佢上季係有去相睇定咩

セクパラ

正到

好撚正偷笑個幕

哇屌

你今晚早少少上床訓應該有得睇。

你玩膠定認真

原作大和田去到呢度已經無戲份？

啱啱追到最新
好撚正

佢得好少戲份

睇第0章,比較多戲份

頭先睇第一集，好似見到酒店個湯淺社長send email 比半澤？ 會唔會最後佢救到半澤

睇寵女青春白皮書

之前嗰集嘅第二營業部上司成日掛住搞gay

其實都買左Sprial 48%，係咁升既話，可唔可以放番8%出去再cover剩低嗰2%？
利申唔識business

小說有detail

但佢最後係黑崎係b2隱形房摷唔到文件時
都有凶下黑崎設要投訴佢

如果係既冇理由唔出埋樣

今輯雖然keep 到個節奏
但要全部演員用超誇張演技去演
係全部
破壞晒
好差……

D內幕消息全部都係非法取得，只係佢無用黎買股票

屌... 股價升係紅色，跌係綠色... 係咪啲graphic判咗俾大陸公司做？

個伊佐山真係太誇，第二集尾叫賠罪嗰度⋯

大和田效應

日本台灣一向都係紅係升，跌係綠

但又好鍾意睇佢

我覺得幾正

やれ～～～～～～

土下座してください🙇‍♂️

第一季半澤其中一個朋友近藤
今季仲會唔會出場？

黑入去儲存空間個part 員工屌老細 舒服

閉嘴

所以型同柒係只差一線
伊佐山係柒果個

依家另外嗰套都有佢

好似話唔會
據聞因為疫情劇組延期拍攝
同佢其他工作撞期

想知原著近藤係未都無出場

講係黑
今田講"hack"入腦時
半澤嘅廢柴上司好似仲問咩係hack

原著有
不過同苅田差唔多
主震都係酒肉朋友嘅用途

下集伊佐山係咪要跪

好佩服大和田，塊面那埋一舊，雖然係誇張咗d，但好正

最初我都以為係，但我諗只係Email叮起令半澤諗到二五仔係咪用電郵去通風報信，所以就引蛇出洞

黑崎唔係結咗婚啦咩
記得上季話唔知邊個高層嘅女結婚啦嘛

大叔的愛個男主角
記得係上一季嗰時都好保住半沢
記得有一次係直接同大和田果班人嘈交

好似係貝瀨?
就係因為個女要結婚所以先比半澤捉到痛腳

如果鐘意咁嘅風格嘅香川照之
可以睇埋同樣劇組嘅《羅斯福遊戲》同《七個會議》
前者雖然客串，但絕對夠滿足
後者如果睇慣班劇組，即有睇過羅斯福遊戲、下町火箭、陸王，會覺得套戲幾有新年氣氛

呀，《小巨人》都係同大和田差唔多，不過就⋯

lm

睇第0章好多戲份

啲咁機密嘢未必親身比
同埋演員未必有期

利根川

結衣客串嗰套

第一集差啲

寵女青春白皮書

小和田個隻係legal high式誇張（搞笑樣），唔係半澤式誇張（認真樣）

岸川先係

有套得2集講toyota既sp劇香川都係做銀行員，不過係做好人，會睇到截然不同既「大和田」

Leaders

又係技安 福澤克雄導演

黑崎仲要好串咁講
我係真心鐘意佢嗰女，咁又點！

要拍奇撚黎左

上集唔會全套劇嘅演員
都係極度誇張咁演
同埋呢種演法要個演員掌握得好好
用力同浮誇係一線之差
香川照之同堺雅人係好高階嘅演員
香川上季真係演到嗰種笑面虎
對住你笑但你心寒

今季啲 side cast
全部變成擠眉弄眼
例如伊佐山、諸田呢啲就唔好睇
變咗溏心風暴

以成套劇嘅結構來講
上一季得主角會咁用力
某程度上可以突出個人物
今季差不多全部角色都係咁
睇落反而覺得係痴咗線

今次係日本係唔係無第一輯收視咁好?

我都唔係好明你講咩, 放返8%出去, 你咪得返40%囉...

第三集general 電機嗰度個玉置係發生咩事？

唔係好睇得明，general 同電腦有咩關係？

唔係呀，每集都維持20幾%收視

第一季係由20點開始一路升到結局40點

當然要再去到40點係冇乜可能

鬼佬睇中投資果下
又急又無解釋
好似無啦啦打左條cheat code chok錢咁
有無原著撚解釋下

放咗啲頭髮落嚟靚到

有啲怪，中央證券啲電腦好似全部係Lenovo, 唯獨佢部係Panasonic....

戲份直逼主角永野芽郁
睇得好爽

點解重大新消息要停一停牌？

半澤睇中嘅係Fox 旗下有野網購公司
係北美果邊發展得好好
姐係果個紙盒果間野

所以先提出叫spirial收購fox 主要係收購果間網購平台

原著果間野本身係美國公司

你唔俾佢係人才？

其實子母公司分別咁大咩？相同職位待遇同人工應該唔差得去邊掛？
諗起第一季嘅近藤，情緒激動時形象化嘅滴血圖比起揸j更加令人震撼，幾怕條友發癲上來將啲麻煩友砍晒，又或者激動到暴斃

個feel 表情 有啲似吉村卓

叻極都唔會俾個只係識咗幾年嘅揸鎖匙

係個screen彈出黎個鬼佬又點解無啦啦肯投資
完全無話同佢聯絡過咁

因為spiral 個老闆係IT界好出名

你當佢個設定係 30出頭嘅larry page

備受關注嘅超新星

佢用人情卡說服個鬼佬投資 個鬼佬設定大概係steve jobs

喺yputube睇過片岡愛之助d訪問片
佢把聲同劇入面完全唔同

現實中如果兩間公司互相通水，等對方及時買賣股票獲利，咁都幾難捉？再唔係人哋話以賭博心態操作，咁都冇佢符喎⋯⋯

冇證據咪難
好似半澤咁寫埋落presentation就斷正

小巨人其實幾好睇。仲有套叫集團左遷，大和田都有份

可以睇下#271張圖

兩套都
集團左遷香川叔就唔係大和田格所以冇提
嗰套劇情已經夠奇怪，仲要懶係笑片咁操作
搞到福山雅治做得好怪

其實想睇香川既話我會推薦99.9
串咀香川成日俾人撚

聽晚果集有15分鐘加長版 倒數1日

下集預告 死んでもヤダね 好有99.9味

仆街,煲返legal high 返唔到轉頭
而家再睇返半澤直樹,一見到堺雅人就想笑
點解佢可以將呢2個咁極端嘅角色演繹得咁好

淨係睇過佢呢兩套劇
覺得佢可塑性好強
嚴肅戲又得，搞笑又得

但佢兩套個樣都係笑眼咁

遲啲想睇返佢同木村套南極大陸
呢度有冇巴打睇過?覺得如何?

咁你應該會鍾意睇呢個：

主要講啲狗狗，唔鍾意寵物應該唔會睇呢套

呢個睇左好多次

瀨名識得個鬼佬ga

堺雅人係南極都有一場爆seed
中途俾狗救番個心理轉折都唔錯

佢好似畀人話過喜怒哀樂全部用笑黎表演出黎

由其2 Love and peace 好撚正

甘太郎

啱啱先睇完第3集，
有樣野唔明，
本身借1000億，買到48%，（我當一開始30%正常價買，之後18%用低價買，另外應該未用曬），
升左之後，要買多2%，要借多500億？？

因為要100％全資擁有

半澤1都已經唔係啦
悲傷真係有戲

今晚幾點做？

唔係過50%就得咩？
半澤已經係塊白板上面用間尺解釋過

個設定似亞馬遜多啲喎

期待今晚

「第4話はですね、伝説になる可能性があります。これは、わたくしの手応えとしては、たぶん『半沢直樹』の前回10本、今回4本、14本の中で最高峰の出来ではないかと思っています。最初、3話のお尻のところから（4話に）ダイレクトにつながっていくわけですよ。4話で、あれがあって、あれがあって、あれがあって、ドーン！で。もう、たぶん始まって65分後ぐらいには、TBSが爆発していると思うんですよね（笑）」と予告した。

咁勁
等睇

咁樣宣傳
叫之後啲集數點算

其實有咁大股權變動
成30%幾喎
現實一早已經停左牌
sfc實查

我有一刻諗過個鬼佬係假既, 老作有乜乜公司入股托股價

觸發全面收購？

講南極佢仲有套南極料理人
日式小品電影

黑崎唱歌仔好正

#271

都算有啲伏筆

計中計中計中計

劇情峰迴路轉

又係呢個位

型到

今集痴撚線

斷水流大師兄

邊度有生肉睇

有次喺一個居酒屋setting, 有一個上一季無出過場嘅肥仔friend一齊飲酒, 係乜水？

小和田個嬲樣

黑崎就係上中央證券扮查fox，實質搵電腦雜伎嘅資料

今集

劇情好趕

今集算係上半部總結，之後帝國航空應該幾有睇頭。

我睇電視
利申人在日本

行長：你重有野講？！

第4話好睇到喊
香川掂到

估唔到4集完，即係下半part做6集？定似其他日劇縮短得8集

行長個反應出乎意料

得8集我會崩潰

要等中文

你地講到呢集好正 忍唔住了

好似係信息系統部
唔肯定係未同半澤同一間大學
但就係同期入職咁

第一集仲好似近藤咁飲醉咗就好激動講嘢
但效果差好遠
如果近藤無期
我寧願懸空呢個角色
無謂搵個 A貨代替

中字係咪最早聽日先有?

真係好似宣傳咁講，係最好睇嘅一集？

又要等聽日

我都係好唔鐘意一個角色轉咗另一個演員做

係

有無邊到可以睇生肉頂住先

最快凌晨可能會有

twitter#半沢直樹 啲like數係咁升
超trending

好心急

最老土係好似近藤咁激動咆哮

大和田係型，伊佐山係柒

其實唔係轉人
新親友係小說第一本已經出現
係電視劇第一季冇比佢出場
今季瀧澤賢一拍唔到先加返佢

第二季無左近藤！？
第一季最鐘意既角色

行長個下祝佢番黎個樣扮到外調佢係俾半澤去鍛煉下

香川照之twitter 圖像

新一集預告好似玩收購戰

玩完收購戰

吓
係今晚播嗰集喎
被昆

錯link

Sor 貼錯

又係s1套路
同主角爭奪對手啲資產

咁撚癲
好想快啲睇

劇透慎入

今集好似又有金句
係 Twitter瘋傳中

半澤1果時仲未比泡菜攻入日本
依家全亞洲轉哂睇韓劇啦，半澤2上到20算係咁

通常最快幾時有中字版？
大家又係邊睇開？

最後個shot
好鐘意睇半澤大大聲屌廢柴

好似就係導演見佢南極大陸做得好先搵佢拍半澤

平時最好結局d大劇都係十尾廿頭，依套平均廿幾已經好勁

請問邊度可以 down 到 生肉 版？

即係話lenovo係cheap嘢

土下座野郎

睇黎今集好好睇喎
期待

去左新加坡仲一帆風順
第1集酒屋個度有交代

點解日劇演員永遠做咁用力做戲

Lenovo 食咗 Nec Fujitsu 日本PC
Foxconn食埋 Toshiba
Vaio 又不成氣候

咁得返Panasonic同Lenovo好正常

唔通用HP同Dell？

事實都係

經典例子

野村證券香港之前仲勁過日本

伊佐山d笑聲

你講的，我明，我都是咁去幫佢 自行補完。

但我覺得真正出色的戲，應該在關鍵的劇情上，
在前期有一定的鋪墊，等成件事，令所有觀眾無需自行補完，
都會覺得自然合理。

首先個鬼佬叫 John Howard，公司叫 MicroDevice，
例如在第一集介紹 spiral 社長的時候，加入15秒，
講 MicroDevice 曾經想投資 spiral，
但基於 spiral 社長想堅持某些理念，所以作罷。

咁之後在 記者發佈會，突然出現 John Howard 現身，
就合理得多。
再加多一個 flashback，是 spiral 社長 聯絡 john howard，
話願意合作。咁成件事，就自然好多。
拍出來，不用1分鐘。

你的形容，令我想起梁朝偉，
佢又是2樣都演繹得好出色。

講起 韓劇，撇除 劇情，演技。
講配樂 和 主題曲， 日劇是贏曬。

90年代的日劇主題曲，好多都好經典。
依家翻聽，都會有感動，當時看劇的回憶會湧現。

就算去到近年的日劇，好多主題曲都依然好有水準。
但韓劇，坦白講，一過左個潮流，幾多人會記得？甚或會翻聽？
而本身的主題曲，質素就麻麻地。

呢套係咁
特色黎

係咪要聽日先有熟肉

準備睇第二季
好想睇呢個角色

唔係自行補完
係書到有解釋

明明有一幕係鬼佬係Spiral 同社長一齊做訪問
唔使下下畫埋條腸出黎掛

書入面有解釋
唔係自行補完

但要專登同你講 果間fox旗下網購公司係美國公司黎

你搞番清楚先
個鬼佬係投資落去fox旗下果間美國網購公司 唔係直接投資spiral

姐係 Spiral -> Fox -> 果間野

我翻看左，那一幕的鬼佬，唔是 John Howard 黎

你自己生活係日劇時代啫
去問下班00後睇下仲有無人同你一樣咁諗

多謝你解釋先。
我冇看小說。咁作為電視劇，要照顧翻 冇看小說的觀眾。

我知道 John Howard 是投資落 spiral 和 fox 的合資 網購公司，
咁2間公司的社長，加半澤的下屬，談好合併的意願，
再到各自召開董事會通過決議，
再到記者招待會，都是幾小時內發生，

在劇中唔作任何前期鋪墊，一講就話 IT 業界的 投資高手
John Howard 願意俾 三億美金，跳得太快，也太順利。

講到間公司咁大咁有規模類似tsla, faang呢類級數
但有咁大型收購合併出面好似完全收唔到風咁
正常有動作之前1，2個星期/交易日已經通晒天
又或者sfc/ex會要求公開運作

不過睇劇費事駁
可能日本上市公司個玩法又唔同

今集大和田好似同半澤同一陣線。

之後 半澤發現電腦盤數有問題果part
改左書嘅設定

書入面係因為關於通用xx轉讓嘅法律問題令半澤懷疑點解唔直接收購通用xx 而係用轉讓股份形式
之後就發現佢盤數有問題
但我諗電視劇好難解釋呢part

就改左做金融廳上黎搜查間接提水

原著金融廳呢一篇係無出場

樓上有巴打話原著唔係咁短時間
應該係個19編劇為左緊張啲改成咁
其實好多犯駁野都係呢個編劇自己寫成咁
原著唔係咁

唔會掛，平時星期一晚有得睇

想問第二季總共有幾多集？完咗呢集下個星期係咪會繼續有？

有中字未 好似好精彩

禮拜一12點至1點到就見到有

聽晚應該會有

唔駛咁耐掛
我上星期係星期一lunch個陣睇

我唔係話星期一晚先有得睇
我係話我平時星期一晚有得睇
所以唔會係最快後日

其實編劇唔洗改到咁逼趕
咁大型收購俾law firm acct 1個月寫文件已經夠做死人
佢仲要下下1，2日就簽字決定
真係cctbb電視劇先會咁膠

不過劇情黎講都係高水準
為左第4集今日又loop多次頭3集

撇除 劇情，演技，仲剩底乜嘢？

之後今田美櫻係咪無戲份

Sigh

基本上小説3本書餘下八十頁（兩成）

只不過今次一集內，居然⋯⋯

強行加帝國航空人物介紹，用咗三成半時間

更要將所有其他重要人物上司啊董事啊都變成大和田一個人

嚴格來講，得返15分鐘去結尾，最後完全改到爛晒

我覺得係最差嘅一集

應該冇

東光太郎＝超人太郎
郷秀樹＝超人Jack
早田進介 => 刪去"介" = 第一代超人
諸星誠司…折開重讀=超人7號
北斗星司＝超人ACE

Source:

我都覺，好似小學睇超人片咁，個個都係超人

FROM維基
//當初挑選飾演「半澤直樹」的演員時，非常快地就決定由堺雅人擔任，導演福澤克雄表示「在《南極大陸》合作時，對堺雅人台詞的節奏以及他作為演員的態度十分佩服……池井戶潤先生腦海中也浮現他的臉[3]。」//

呢個編劇出名差
佢之前改編套黑色止血鉗俾人炎上
一公佈今季變左佢做之後好多人都好擔心
雖然唔少犯駁位
不過已經比想像中好

有冇人明點解大和田講 半澤拎唔返700億就代表要同全世界作對?
乜唔係即使要銀行放棄追500億 帝國航空都可以營業落去咩?
不如話對帝國航空黎講政府幫佢唔洗還錢仲開心
有冇人明

有冇生肉？

點解唔搵返第一季既編劇寫？

八津弘幸寫緊晨間劇
陸王係最後一套
陸王之前套 小巨人 就丑尾健太郎第一套周日劇場
仲有八津弘幸幫手

我估係咪寫厭依類劇，想寫下其他

行長都怕咗半澤 知佢想點

其實為左加某d角色戲份就預左改得爛架啦
大和田同黑崎本身第三本由0變要角
個編劇仲要出名廢 依家都算係咁啦

今季同上季比點？

好想知 睇唔明 有冇人答

你地邊度睇....

再講下丑尾健太郎喺周日劇場D黑歷史，希望有多D人補充

以前小巨人
大家想像下香川照之用返大和田嘅演技，
去講「200依個數字，係100嘅兩倍」
（圖係殘體字）

黑色止血鉗，成間醫院得二宮和也同內野聖陽識做手術
（冇錯，DOCTOR-X都係得大門識做手術咁）
我記得後期有集，成班廢人做唔掂手術，然後喊晒口，求神拜佛咁，求奇蹟出現
成幕都CLS

去到下町火箭2，就劇情鬆散，悶到仆街，尤其後半部

然後仲有NO SIDE GAME，翻版羅斯福遊戲，運動個PART靠住福澤克雄導得幾好睇，但商戰個PART又係唔知做乜咁，最有名對白：

「經營者有兩種，好經營者跟壞經營者。
壞經營者，經營事業會重複失敗。
好經營者，就會順利令公司上軌道。」

半澤直樹純商戰嚟喎，點會唔驚

我覺得丑尾健太郎寫嘅《七個會議》其實幾好睇
正如上面所講，丑尾健太郎喺半澤2已經寫到咁緊湊
係就係多BUG，佢出名廢都原諒佢

睇左第一集
淨係搵到殘體字幕
D劇情好緊湊
想睇得舒服D
請問邊到有正體字幕DL
跪求

緊張刺激好多 一秒悶場都無

咁曬料

雖然反韓崇日，但依個年頭仲係個套"韓劇點都比唔上日劇既諗法" 真係太老屎忽
韓劇大方向係輸出，題材多元化，有時老母睇緊坐係到陪佢睇一兩集，有時係會有驚喜
相反日劇得罪講，大方向都仲係拍俾自己人睇，一係就相同題材，唔同套路，一係就唔同題材，一樣圖，到今時今日都仲係
如果唔係有啲一線影星撐住eg: 木村 石原 𠝹雅人 ，好多日劇對住日本國外市場既競爭力真係好削，再者依家鬼佬眼中，korean face > asian，啲白豬好中意韓星

雖然反韓崇日，但依個年頭仲係個套"韓劇點都比唔上日劇既諗法" 真係太老屎忽
韓劇大方向係輸出，題材多元化，有時老母睇緊坐係到陪佢睇一兩集，係會有驚喜
相反日劇得罪講，大方向都仲係拍俾自己人睇，一係就相同題材，唔同套路，一係就唔同題材，一樣套路，到今時今日都仲係
如果唔係有啲一線影星撐住eg: 木村 石原 𠝹雅人 ，好多日劇對住日本國外市場既競爭力真係好削，再者依家鬼佬眼中，korean face > asian，啲白豬好中意韓星

睇左兩集 同第一季 覺得節奏keep到 套路同上季一樣
會追落去 但就真係冇咩驚喜 暫時未扭到靚橋
上面都有巴打講左d範駁位

其實好細之嘛隻股 計落得幾b美金
似明星ipo多d囉

本身今季真係無大和田份
不過佢又咁重要夾硬塞戲份俾佢，搞到依家唔湯唔水
不過我個人認為個緊張度同張力有係度

生肉

睇到第2集,覺得大和田心入面唔順半澤,但始終都想半澤反擊成功,有利自己重新上位

講真日劇依家都無咩好睇
韓劇可能都有劇情好既 不過見到成班小白臉不了 好似男人老狗睇人做鴨咁

老實咁講鬼佬眼中：

香港人韓國人日本人台灣人

全部都係=中國人

第一季就大和田跪
依家就副行長跪
結局會唔會要行長跪

不要說了

第4集有得睇

大和田宜家係敵定友

今晚準備睇第4集

是敵是友 大和田權力大不如前 點解唔借刀殺人

上一集星期日做完第二日黃昏就有字幕。

好撚好睇 D大佬愈打愈大粒 好似逼佢地要同TEAM一齊對抗出面

佢嘅任務係收700億
而家政府要佢哋放棄500億
所以就要趁政府未做嘢之前收返曬
咁我睇佢個款都唔會放棄700億架啦
又唔係政府比
係叫銀行直接放棄喎
咁之後政府真係做嘢
令到帝國航空少咗債務，救咗間公司，升咗民心
半澤仲要繼續收，咪同全國為敵

我嘅理解係咁，有錯請指正

又換左條𡃁，仲要無左大眼妹

覺得係個個都知間公司係垃圾黎 要半澤插手改革間公司變好 收返條數
如果唔係 政府過到條例 逼銀行放棄500億 之後間公司又會無限再loop呢個地步 d政客係背後玩金錢遊戲 要國民keep住硬食

因為佢需要再利用半澤幫佢重登高峰

10集，帝國航空佔6集

無左美櫻BB

唔使分得咁清
有利用價值時咪友
冇咪敵

算係咁
春季日劇大部分都CUT到得番7集
木村果套都走唔甩

之後係咪都無今田美櫻?
個人事調動好似一下子洗牌換曬隊友咁

吉澤亮

正常
得半沢返銀行
冇記錯第一季都係咁

其實都幾晒
搵咗好多重量級人物
都淨係拍得一兩集
雖然第一季都係咁

南極都去

鹹蛋超人內閣VS蒙面超人銀行

其實貪污嘅原因都幾肉酸下
身為副行長
個女留學嘅錢都要貪污返嚟
乜人工真係咁低咩

大和田又係咁
副行長又係咁
講到d高層好似咁低人工屋企又大洗
被迫去貪污咁

大和田有解釋個老婆敗家

立於不敗之地
半澤搞得掂佢邀工
搞唔掂就割蓆

可愛又迷人既反派大和田

大和田目的一直都係想做行長
仇人都可以利用

Btw今集太急，為左十集KO

沒有永遠的朋友,也沒有永遠的敵人, 只有永遠的利益

但係入面啲嘢就複雜好多
如果有第三季可以拍下
大貓點樣比美帝罰錢

呢幕真係笑左
仲記得前邊有巴打話行長坐係度就得
呢集行長就係一兩句加個表情已經有戲

碌緊見到呢張又諗起多啦av夢
屌
幾時先洗得走啲陰影

今季上戶彩都變左吉祥物

岩岩睇完 下集半澤要同政府鬥 要影射日本老屎忽文化？

不能接受，都係睇另外嗰套算，嗰邊佢好可愛

現實香港版半澤直樹

深 黃 投 資 專 家all in 一 百 萬 蘋 果 股 票

先係政府班垃圾廢物搞鳩公司
之後股價大升

韓劇黎黎去去咪又係碌大隻眼然後好揼春咁款
成班小白臉扮大佬真係完全唔入格

同佢喺會議室嘅樣一鳩樣

今集好治癒

但公道啲講句
韓劇係道具方面真係落足心機
睇緊警匪偵探嗰啲片
嗰啲化妝真係屌出聲
唔係因為佢哋化得好Hea
係因為佢哋化到好真好撚核突
睇到都得人驚

係停車場場戲真係好正

大和田好戲到癲
完全表現到對半澤既恨，但又對反敗為勝既機會既貪婪
個種1516

大把日本人係月光族
唔出奇
even不能結婚的男人 阿部寛，孤獨的美食家5郎
都係洗腳唔抹腳
食個lunch都幾千yen
半澤s1隻支那雞都話自己痴住條空心老棺死儲爛儲都係得500萬yen，圍返37萬左右

早幾個月有調查話儲到300萬yen既日本人得個2成

現實不嬲冇永遠既敵人

黃金神威
同類片種佢高質啲

阿部寛同五朗都係鑽石王老五黎

btw日本其實好難儲錢
一來消費稅高二來出糧之後仲要交稅同國民保險
而且日本唔係個個都係正社員黎
做派遣o個o的人工好低架咋

呢套係咩

半澤同大和田講野永遠都咁大聲

咁做生意係搵得多好多
仲要一個專業人士

就算香港自己出黎開會計師樓都起碼搵到幾皮個月

演員100分...劇本 柒柒地

右下角廣告擋住啲字幕

有d位直頭唔合理啦
副行長而家貪污犯法，都淨係左遷，無刑責咁款

傻瓜父親青春白書

呢個唔關事
上一季大和田咪又係咁

係關日本職場文化事
醜聞會影響銀行所以唔會公開

好撚熱血
睇一個人同一大個政府鬥
好似我地咁

停車場斷戲好嘈

最尾有個阿伯咁熟口面 係咪之前訓係醫院果個人來

次次都比啲屎半澤執

好癲 打完 銀行 再同國家 打對台

大和田真係好撚正

無友過囉
搞到佢無得做常務,點會同佢友到,係敵人既敵人暫時係朋友咁解
所以帝國航空咪特登做鳩半澤

今集快到 一次收幾個皮 好撚精彩

如果比黑崎搵到罪證又唔同講法

大和田啲反應好撚好笑

大和田係停車場比半澤問做定唔做度超正
嚇到

真,佢對權力既貪婪>>>>>對半澤既恨,為左上位佢真係仇人都可以利用
雖然依家利用完即刻玩鳩半澤一大獲

話說Spiral嗰兩條友啲股份已經賣晒比電腦電設
返返黎做打工仔？

行長：放過我啦好嘛

可能之後收到風知道女人掌權會鳩黎就褪駄

剩係睇佢D反應都值回票價
停車場返轉頭
俾伊佐山笑
見到伊佐山要低頭流果一滴眼淚
(因為自己無能俾伊佐山當傻仔咁玩仲要話自己係垃圾
無能力報唔到仇,竟然要屈辱咁借助最大仇家半澤黎報
果一滴又高興又對仇家伊佐山同半澤既恨夾織一齊既表情真係好戲到)

本身係想做,應該收到風知道會咁先縮沙
本身係諗住佢帶伊佐山一齊做既

Spiral D 股票升咁多,電腦有接近50%,(用左1000萬嚟買,有好多仲要低位入),
就算收購唔到,放曬佢都賺

日劇興4集完一個單元？

恩返しだ! 個句正到

每次最好睇都係會議

應該係帝國果邊比較長,所以呢邊就做快左

依咪暗示自己於佢有恩

Lovetvshow 個版本冇
不過要用台灣VPN先睇到

行長：你咪a你 再要人跪我保唔到你啊

枉佢地仲有面...

半澤真係行長隻狗，下下咬死人

大板5億
伊勢島120億
電腦500億
帝國700億
1325億嘅男人

仲要對手一次畀一次勁
由分行阿頭到常務到副行長到政府

唔捨得今田美櫻

まけいぬ，はんさわなおき君！

可能趁低價買返

轉睇寵女白皮書都幾好笑

人妖搵完啲嘢之後有冇份出場

中間狂加今田美櫻吉澤亮同堺雅人上戶彩感情線

其實如果比多兩集講多啲嘢
感覺會好好多

雖然劇組已經搞到啲演員啲戲好似痴撚咗線咁
不過都係好睇既

暫時睇 下半部，演員啲表情
似乎會被調節到似返第一季多啲
定係都係會保持痴撚咗線咁既狀態

我意思係日本版本

D戲其實好屎
不過夠浮誇有d特色

覺得大和田已經痴撚咗線

大和田已經變左半個比達…

大結局會唔會去國會鬧財政長官？

叫首相下跪好無

係喎，而家無咗廣告

可能真係會
我估記者會鞠躬道歉

大和田之前好似係日版無間道做劉德華果個角色

今集都好睇
但電腦真係太快收皮
冇左上季咁峰迴路轉咁

消費稅高? 俾完物價都仲平過香港

其實個內閣叫銀行豁免個帝國航空債務為其中一個挽回民心既方案係on9

可能香港人既思想唔夠左翼

你幻想下港鐵蝕大錢
政府叫堆銀行豁免佢債
之後堆銀行股實俾人沽到仆街
分分鐘港鐵都跌到一份

仲唔俾班股民屌到痴線咩

喝9大和田，嚇到佢縮一縮

其實都幾癡線
幾百億叫銀行自己硬食
開善堂咩依家

然後中間會有一堆誤會 森田做衝動撚

香港又要運費又要租金又要賺錢
日本野賣10算梗係貴

好似好癲喎帝國航空個故
叫銀行生命值硬接咁黐線

黑崎上黎踩場搵料都做到兩三集

支那真係會
個編劇係咪睇得cctv多

如果係美國
wall st班撚樣重新包裝堆垃圾債券再賣俾老散
香港就成間虫国泰有辨你睇

啱啱睇完第四集，好撚爽期待帝國航空條線要邊個跪

屌，700億yen ja ma
香港起條天橋都240億yen

唔知點解
硬係覺得日本人對金錢都幾着緊下
百幾萬円都話大金

啱啱計過
700億可以買到大約七架A320
對於一間有成百幾條航線嘅航空公司真係少咗啲

同大和田合作 又比大和田玩

薪俸稅高人工嗰班接近唔見一半
同埋日本銀行check過好似真係唔高人工
大和田未降之前應該都係2千幾萬yen
半澤至部長先 1000-2000

如果拎JAL黎討論，算唔算爆劇情？

睇Tvb啦 等睇J2啦 dllm

年薪？

香港條港豬大橋用左16000億yen添啦
澳門6億 支那4百幾 我地就要比1200
屌

大和田開會d反應笑死，係咁同半澤扯貓尾

最好笑倒車返去叫半澤個到

平山(夫)好廢

個個化到殭屍咁樣面無血色個咀就紅卜卜

最bug呢度
如果咁都搞得掂
一早咁驚做乜
無敵啦 發矛把撚

會議室最尾行長講半澤咁勁是福還是禍個鏡頭
係咪用航拍機拍

個新交通部長成個萬輻瑪利亞咁樣

係誇張唔係屎
大和田啲表情冇咁上下演技都做唔到

即係起條橋都夠買兩架A320

人事部個老屎鬼
次次出親場都陰陰濕濕

因為政府民望低，注資並不可能，所以要銀行食

但其實JAL原來真實蝕本情況係要行一堆和JR重疊航綫

就算只有一日兩班機，全組維修人員都要係內陸機場Standby

所以根本執咗佢或者送俾ANA就得

第三季要打油組同美國

成套野最撚醒同仆街應該都係行長
永遠都唔會親自岀手

而且係小說裏面都有提及幾間銀行都覺得呢個要求係好無理

第一季都有話過佢將大和田留低
籠絡曬佢班細令到佢無得再發圍
高招過直接革扯大和田
話唔埋今次boss係單挑行長

有無人知半澤寫張字條界伊佐山個動機係咩?
同埋三笠突然出黎沒收張字條係好古怪

BTW銀行唔會係啦啦借錢畀你
應該會有返D野揸手

得大和田叫好d
誇張得黎有爆青筋
但個伊乜春同半澤d表情好夾硬

誇張得來又唔尷尬

頭三集都還好
哇第四集水準跌到
幾集內容縮到一集
D鬧交場面無哂劇力
由停車場談判開始變左笑片
好心咁趕就比多集做鋪排啦

TBS又嚟依d

當初福澤克雄拍第1季都係當超人片咁拍

環境嗰位 橋本智司 係依套劇嘅攝影

以前SPEC都係玩依d，一堆真嘅staff名，嗰度再碌落d直頭有堤幸彥個名

好多人覺得第4集好趕，應該可以講多一兩集先大爆發

其實會唔會係因為肺炎所以係咪減咗集數
尤其日日過百，隨時又收皮冇得拍

因為一開始係幫spiral 打反收購戰
如果銀行知到電腦盤數有問題
就唔會再追加貸款500億
變相救咗spiral
同時逼銀行伊佐山收手 即係贏

第一季都係10集

今季隨時得八集

第三張,冇睇仲以為2個攬埋一齊喊

就係想講依樣

係咪聽日先公布第4集收視？

係，今日日本紅假

仲想知佢會唔會4周連続右肩上がり

潛力gif

集集d緊張位都睇到打冷震

好似胡力威同佢徒弟，掙扎呀

我做喇你老味得未呀

仲等我ff佢地真係有機會聯手對抗外敵添

如果講講下又變返大和田vs半澤
其實好重覆

我反而覺得冇廢話仲好。
好爽。

其實佢有一幕特登講，有條友同大和田話佢查左下，帝國航空係一個伏魔殿黎
呢季劇情太趕好多細節位都做得差左，通常都係一兩句帶過或者用d細路都睇得明既手法去簡單解釋左就算
主要都係睇佢地班友d顏藝，大和田今集真係做到出神入化，咁撚浮誇得黎你又唔會覺得唔好睇其實好考演技

咁始終大和由係半澤世仇
見住老豆畀佢害死仲要畀佢出賣

帝國航空=國泰航空

jal

佢嗰句對白話啲退休金老鬼唔肯就知係講jal

磡助

大和田應該係敵對球迷角色，半沢好波就係咁二拍吓手，7咗就抽水

唔會係vs大和田啦

大和田用處係推進劇情

今集明顯因為武肺影響咗拍攝進度，睇得出劇本濃縮咗，鏡頭調度完成度都低咗，上集已經有少少端倪 之後六集希望改善啲

幾時更新

由半澤接任之後
大和田好似成個NPC咁

行長忽然勁大反應話你重想點呀
好撚好笑
佢都頂唔撚順半澤
次次入黎董事會到爆佢地大鑊
好似搞到佢管理不善咁

半澤幾時會開埋行長波

睇左新嗰集
國土交通省有乜權力要銀行放棄帝國航空債權
日本可以咁樣架咩？

好似係建議？

隔住車窗互啤好撚正

最正兩個圍住間房轉圈
小學雞玩咁

d銀行一定反枱架喎
幾百億自己硬食？

諗番副行長好似嗱屎上身咁
比番證券行做都可能未必起到電腦有間子公司

揾古美門打官師啦

原來係jal

我見d logo, 飛機外形 重以為係ana

三木律師行都有個新人阿伯可以一用

根據現實JAL重建方案黎拍

"首先，前原大臣個人通過要求負責日航重建業務的再生工作小組，對日航實施了徹底的內部調查，在政府與金融機構共同出資成立了企業再生支援機構後，該項業務由支援機構接管。日航於2010年1月申請適用公司再生法，之後，在支援機構的企業再生支援委員長、擔任過多家倒閉企業財產管理人的瀨戶英雄律師的指揮下，經營重建工作得以有序展開。根據再生計劃，金融機構放棄債權（5,215億日圓），支援機構注入公共資金（3,500億日圓），股票進行100%減資。"

帝國航空係改篇自當年JAL日航国有化
今年武漢肺炎關係
JAL赤字差唔多好似當年咁

日本航空が赤字937億円、経営破綻前の09年に匹敵

佢做過校閱女孩
唔怪得咁熟口面

演員太貴

頭３集好多緊張關頭
最後一秒開夾萬，最後一秒清file

今集本數簿咩事？學生做project咁
收埋ｄ咁求其嘅地方，就當賀來賢人
其他方法揾到，你兩個唔識搶咩？
之前幾不利仲撐到行一行，點解今次
一本數簿一下收皮爆晒全部野？ｄ

行長都唔撚使do嘅 唔做就唔會錯

最好笑係大和田句貨真價實既優秀人材,果種妒忌同嬲做到出曬面

可惜呢一段冇拍出嚟，如果唔係個畫面會好精彩

叫個交通部門跪低含撚

好正，好似銀行版人中之龍
半澤似足真島

帝國航空好似真係會開行長波

唔硬食就畀人日日查同玩
最重要係唔肯會成為國民敵人
銀行為保形象被迫硬食
我估係咁？

咁快連副行長都KO埋

用而家呀侵對tiktok咁就明
一係賣俾我條靚 我再掠大份 你攞少少錢走
一係就摺埋啦

淨返一套可以睇美櫻bb

Spiral篇完晒，咁森山係咪唔會再出
佢d戲都幾好睇

日本自己本身傳統文化都壓抑咗好多年
都係近代先話開始識反抗
有心唔怕遲

我諗點都有番幾幕 幫下手都要既

仲未解開邊個俾機密資料半澤，同埋伊勢島email

睇唔慣新果個跟班

無哂氣場

又睇完一集，真係好撚正呀
半澤係停車場喝大和田真係好正

古美門好睇d , 無咁悶

三笠同伊佐山最後係調左去電腦雜伎執蘇洲屎？

邊套？
Btw本身睇第0集仲諗住有佢既感情線

流放

點解開會會飲啤酒？

只在渣人春袋

其實只係一部份咋，呢段係佢哋開完會之後，行長特登叫佢哋兩個去一間餐廳嗰度用膳，順便講吓人事調動安排
因為有啲細節位係小說先有

佢果種典下典下個心急樣
做得超好

下半part 冇靚女
真係搞唔掂

講咗3次都有，叫咩on9老豆青春白書

可唔可以調美櫻bb過黎銀行
無美櫻睇黎把撚

1果陣都冇女啦又咪大熱
睇女睇第套啦

花江夏樹聲優黎

侵侵跪低

唔係經常睇日劇，
但真係好正，
又要等下星期。

喺停車場個scene
有冇D大和田嘅gif圖睇下
因為真係好好笑
例如係半澤問大和田做唔做個幕咁

我都覺大和田今輯D表情更細緻
佢比半澤響停車場大9佢個幕, D微細既身體言語正到

餐廳老闆娘

尾花夏樹

仲以為成套戲 伊佐山 三笠係final boss
第四集就要道歉又盛

肥貓一開頭出埸係威係勢
點知一兩下就比人KO
仲廢過細和田

呢個真
次次佢都冇咩表情、個天跌落黎都係咁既樣

居酒屋老闆娘30歲個陣

1個陣有壇蜜,好撚正
不過無女都好睇既

睇左結局

依家正啲

我就係果個巴打
我見倒今集行長突然咁大聲都打咗個突

因為佢驚半澤又要人跪

行長果張應該改為
「而家仲想點呀？」會對埋嘴形

人過咗中年
本身一人之下萬人之上咁制
準備挑戰行長嗰位

俾人爆咗你大鑊仲要當眾跪低叩頭個低層員工
最後全世界都知做咗行長隻狗先有得留喺董事會

有邊個唔會癲？

頭半季d演員玩顏藝玩到咁浮誇
黎緊後半季班人唔似玩顏藝
唔知會唔會好唔慣

其實今集最過癮果part係小和田俾三笠瘋狂wabiro番轉頭同埋小和田串鳩大和田係土下座野郎

唔撚係掛

應該都係做埋呢單帝國deal就完 又要唔知等到幾時先再有

拍戲砟 得罪講句日本人 邊敢搞反抗

岩岩睇完第四 算係咁講真 開會果場拍到結局咁

其實半澤以前定宜家個職位高啲

反覆睇咗最新嘅幾次，始終有個問題，點解電腦雜技一開搵子公司而不是銀行？既然個社長同副行長有某種關係，點解開始要捨易取難，搵中央證券而唔係銀行？

本身係男人劇，你睇波會要求睇女？

成日凝住咁近嘈交會互噴口水

睇今田美櫻睇足4集
下集開始睇個呀嬸 太大反差

一樣
同去證券前一樣
做左咁多野職都無得升

搞咁耐都仲係次長 去返第一輯嗰個職級
我係半澤真係心灰

咁下半part都冇

唔係降左職咩
第一季係營業二部次長
今季返去係營業二部第一課次長

呢樣真，其實少左上戶彩交際戲份

同埋不斷loop半澤老豆土下座呢種日劇婆媽表達方式

已經令第二季比第一季更緊湊

最後大佬仲要係玩到政府高官，又提升到另一個層次

係咪之後嗰part冇得睇黑崎偷桃

大叔的愛部長仲會唔會出場

池井戶潤係其他電視台拍作品少好多顏藝 但係都好刺激

因為銀行有果間電器公司既財務紀錄
電腦+電器都係搵銀行借開錢
直接搵銀行走流程
收到你果份假數REPORT
一層層咁CHECK咩都收皮
而家搵證券做就可以SKIP左呢PART
因為證券無果D資料唔會睇得出佢造假
而銀行雖然睇唔起子公司，亦都信自己子公司
加上估到典型癈老上司想搶大生意黎拎功勞
咁就可以釣到銀行做水魚
然後就係半澤今集爆9佢地既主因
因為自私貪功而比電腦果邊撚狗咁撚
仲有答佢條靚有關自己既信念時
都點明左呢篇既主旨
組織既常識要同社會一致
否則既睇下而家香港就知啦
果種即視感香港呢世都無可能拍到

岩岩睇新個集大和田好好笑
聽完半澤復仇 ，架私家車後波再跳出黎個下好funny

本身小說入面嘅帝國航空就係改篇當年JAL 破產單野
然後上星期JAL公佈最新一季業績赤字 937億円, 創破產期後新高
應哂景

大結局會唔會寫到半澤係國會質詢聽證會叫首相土下座向全國道歉

會唔會有半澤跪係到求人幫手

第一季咪跪過

劇情推得好急 要出動到旁白交代 以為睇緊大河劇
同埋三笠又係同大和田一樣又係輸老婆 作者本人係咪好憎老婆

今集半澤同大和田d對白好撚gay
"幹還是不幹"
“不利用一下我嗎"
睇到笑

睇半澤就覺得日本啲銀行好似未見過大蛇屙尿咁
700億日yen 應該係三四千萬港紙？
好似無左700億間銀行就執粒咁
大貓係咁e比老美罰都唔知幾多億美金啦

大部分香港人都已經係半澤 s1香港打得唔錯 條仆街常務只係有行家攬實死唔去
依家s2要直接打行家 先岩岩開左頭 我信最後可以倍返

侵，請土下座吧！

仲未可以收工呀仆街??

哩D 表情真係好正

睇到依幕我都笑左
同埋果下覺得行長自己身有屎 最後會爆到佢身上

應該冇降職，佢都係次長，營業二部有好多條team，第一、二、三....課etc，佢係第一課leader，直屬部長。第一季半澤叫淺野調佢去東京嗰陣有講，話調去營業二部邊一組都得。

50 億港幣

唔熟銀行／日本制度
是但搵左篇文黎睇
日本好似市佔第2既三井友住
6月尾最新loan balance係84.1兆円

こうした理由から、邦銀の貸出金残高は近年まれに見る勢いで増加した。今年3月末と6月末を比較すると、三井住友銀行の貸出金残高は80.2兆円から84.1兆円まで3.9兆円伸びている。去年3月末から今年3月末までの増加額は3.8兆円であったため、3カ月間で1年分以上の融資額を実行したことになる。三菱UFJ銀行の3カ月間の増加幅は3.4兆円で、みずほ銀行は4.9兆円と、3メガバンクそろって一様に伸ばした様子がうかがえる。

100億係7億港幣

700億係35億港幣

一間銀行大到habc 咁上年net profit 都係得2.5billion 美金 180億港幣（劇入面

輸左35億已經係1/5 profit

未計你profit 跌咁多會令你股價跌幾多
and 中間嘅cost

你睇hsbc 上年 net income 跌左50%

你睇下佢而家股價

銀行係薄利多銷

輸35 億係會有multiplier effect
最後輸個數多過35億

同埋書到有解釋
日本個banking system
你輸左700億嘅話

要攞番大約1000億出黎做保證金
姐係total 輸1700億

劇唔知會唔會解釋

如果通過左今次貸款係全銀行仆街喎點會唔驚
當然仲有因為半澤d前科

第一季銀行嗰度有講

酒店先啱

但美櫻都冇咩表現
花樽咁

香港人就真係會反抗

香港人屌老細當食生菜

大和田廢左咁多

香港人用條命嚟屌中共都係咁啦

調咗去高坂屋企

比半澤搞散左佢個領導地位變左普通董事
同三笠比仲可能有咩權響手

其實佢s1都無做過d乜 只係一個用爆公數credit(唔係好記得)既老屎忽 抽離d睇其實唔正常既係半澤

無人記得，個交通部長係Love & Peace

呢樣真

作為公司rm
見到半澤跟d case 一間大過一間 其實真係升得好快
而家帝國航空大概等於中銀借左錢比海洋公園咁

伊勢島壇嘢係行長受黑人所托直接委任半澤做負責人，佢上司緊係唔會理啦，營業部要跑數，副手去玩酒店阿頭緊係專心捽數唔會玩埋一份，之後大和田駛橫手想換人佢上司都力保半澤，算係咁啦

第2張大和田
個表情好頂癮：屌你真係有架

第一季有講

落車果下幾型

成個董事局一條女都冇
日本真係

點解半澤等緊小和田道歉嗰陣，行長好似好嬲咁。
唔通佢係老屎忽，唔鍾意半澤搞咁多野？
定係嬲緊小和田

三笠噤底個肥仔 諗住射晒俾佢
然後個肥仔咇句對唔住個到真係忍唔住笑咗出嚟 啲表情笑死
大和田浮誇但唔會想笑 肥仔真係好搞笑

睇返轉頭果5億真係濕碎

一陣又話 咁樣唔夠 你應承咗我會土下座
咁就麻煩

但果5億睇落係最辛苦最難搞 日日都要跟蹤

實情掉返轉,
日本政府叫帝國航空還少70%債比銀行
香港政府送錢比國泰航空還債比銀行

重要俾人打

完全聽唔到すみませんでした任何一個音

好想快啲睇第五集，睇半澤屌打濕尻正苦

今集重點係喺會議室一次過開兩條友波，夠晒刺激，唔使咁多其他花臣啦

垃圾大和田變左比達,把死人口吊吊吊,最後咪又係做

第一季原本個部長係咪俾人調走左？

現實黎講
你s1頭半俾你屌贏你老細 有得升接大單
你s1後半都唔可能屌得贏大和田 所以最後唔會有海洋公園俾你接

唔好話董事局
一個女高層都無

有女呀, 大和田對面有個

大和田穿櫃桶底: 轉做董事
三笠: 直接掟左去細公司

做corp bank 就本身香港都少女人

Retail反而幾乎間間行個head 都係女

紀本常務個樣好似好堅抽咁, 講到唔知係NY做左咩大單野, 會唔會幫半澤頂撚住政府壓力呢

好鐘意呢啲角色客串

最後個女人以為安藤櫻行出黎原來唔係

50億

個副行長收賄賂 唔洗報警都算 仲可以唔洗炒 真係離譜左啲 原著完全唔係咁

上集有個IT仔整cloud save果到
打電話比佢果陣
同佢好似有暗示過有感情線
仲問點解個女仔點解唔直接打比佢

做乜不了了之
無頭無尾嘅

家醜不外揚，爆左出去整臭個朵又俾證監查到時真係仲大獲

明明就有羽根專務

大和田係權鬥下，唔會攞銀行較飛，想整死行長但係會留一手換社長令銀行唔使仆街，至於3000萬轉借好濕碎，田宮都還返3000萬，兩樣嘢都對銀行冇損失

鄭則士係明知電腦做假數要銀行借2000億出去，銀行會仆大街，所以罰重手啲好合理

主線都唔夠時間講
仲講愛情線
呢啲嘢留返番外篇慢慢做算啦

個女同老婆究竟做左啲咩要用到50億
係咪買晒成間哈佛射個女入去

啱啱追完，半澤係會議廳講野個陣，大和田個花生樣，同半澤扯貓尾好正

到底半澤有冇偷食老板娘?
老板娘又有咩背景

其實係渡真利偷食

佢之前做過空少識D飛機野所以搵佢

講起，又好似係佢喎

渡真利今集偷聽又幫大忙

唔駛炒都叫合理？

好似係電腦集團用收購嚟cover翻條壞數

想睇半澤偷食國土交通大臣

有上戶彩

我依家先知原來大和田同小和田係堂兄弟關係

識野呀

啱啱落街買左兩份東方📰

日本舊企業終身制 你唔係坐監都唔會炒
但會調你去投閒置散嘅位 even 離開銀行去d subsidiary 做

對佢地黎講同炒係無分別架啦

半澤見大和田前同森山講既野
再加埋走前對所有下屬所講既野
講中左好多社會問題
其實都係上一代急功近利所致
令到呢一代要執屎
仲要俾上一代騎住
推晒d問題俾呢一代揹
即刻令我諗起香港
呢一年正正就係呢個情況最好既體現
半澤既諗法好ideal
但佢作為上一代
鼓勵新一代唔好跟舊時代做法
要反抗 為理念奮鬥
睇到幾感動

Good Luck

我想問半澤返去銀行係咪比以前升左一級？

佢做對家ANA，而家番嚟搞JAL

係咪要金融廳調查

調去銀行你班連登仔又話唔合乎邏輯架啦

黑色止血鉗我睇到屌出聲 都唔知咩劇情黎

躝番去睇愛國家啦柒頭

cut晒d感情線其實睇得重剌激
留番每集比1分鐘上戶彩出場，中和番一下緊張氣氛已經夠

咁佢好心cut 咗個對白佢啦
唔知做乜9, tvb咩

重睇啦

咁起碼要睇及川口型10次

好想同上戶彩瘋狂做愛

佢係全部貪晒啦
個女人串鳩佢屌佢
先話幫佢個女同老婆野嘢

銀行點都高過証卷
仲要入最搵錢條team

係估唔到會搵古田新太做個咁廢既角色,
完全無發揮, 徙哂

on9工具劇情呢到
真係貪快求其推進
咁樣偷聽都得.

原著係點? 報警拉人?

偷聽橋, 不斷咁用, 最懶既橋

上季都係咁

每日下晝3點上戶彩都同另一個男人瘋狂做愛

初頭都以為係
search完先知係我要準時放工個中菜館老板娘

呢個post好撚多好似你呢啲識少少扮代表嘅傻鳩

黑木華BB

個大眼妹sp咁重劇份，反而主線變左行行企企

其實都唔係好明個劇情
又話有假賬所以要搵中央證券,,但電腦集團又係換返用東京中央銀行??
咁第三集副行長搵黑崎去查電腦電設自己條假數做乜??

70 billion Japanese yen =
5.11819323 billion Hong Kong dollars

三四千萬

第4話 22.9%

梁朝偉做戲唔多用力咁，主打自然寫實

Keep唔返第1季咁集集升/平

其實煮死副行長果到多少有D靠彩數
如果電腦果兩公婆猶疑多陣或者直頭唔爆副行長出黎咁副行長係有機會走得甩

銀行緊係唔會仆直
大和田永遠留一手俾自己做救世主

覺得大和田會有陰影

如果一開始揾銀行就會經正常途徑咁去處理
啲細既查兩查就會揾到做假數呢件事
揾左證券之後小和田同副行長直接插手就少機會俾下面查到假數呢件事

揾黑崎查係鋪路跣鳩行長
如果半澤冇揭發假數呢件事
銀行已經借左500億俾電腦買夠50%
黑崎到時再揭發假數件事
咁行長就要為借錢俾電腦單野孭飛
因為佢係批果個
副行長就可以坐左行長個位

睇晒書, 老老實實我覺得劇好睇好多

好撚靚

佢張note應該估到點都會繼續向上交？

好似打機無意中unlock 左個secret mission咁

睇另外嗰套啦，好好笑

半澤一早估到咩事
冇得走

有冇人即刻改名做土下座野郎

親バカ青春白書?

小共同體要同大共同體一致好應棍
現實有唔少人都迷咗喺依度，直到被揭發到外界先識醒
不過牆國人糞紅係例外，可能佢哋算人外

法官大人:

係呀，想睇美櫻bb就呢套啦，佢每5分鐘就出一出

結衣bb係咪路人黎

22%算唔錯架啦

好多當紅配角唔起眼... 上戶彩又係過客感強

感覺上第4集飛得太快,,玉置幾個鏡頭又秒速轉駄,,連小和田都唔知有假數有D誇張

客串

做母公司永遠係最TOP
佢條TEAM仲要係母公司既BEST OF THE BEST

而係日本黎講, 部長就係唔準備升你
比副部長你做, 就係會有PROJECT比你跟
做得好就升

因為睇戲唔係睇劇情, 係睇點樣演譯

邊套?

明明原著係, 渡真利 係超強既人際網路
識半間公司, 政界, 新聞界全部都識
有時偷聽跟蹤靠班後輩幫佢做

其實係兩點可以見到半澤地位

1. 帝國航空project係董事級別既任務，尋常人點會剛剛升返黎總行會入team

2. 由行長親自交帶任務

講真以半澤功績至少都係伊佐山級數啦
佢真係太黑仔
大和田死唔斷氣

有冇人覺得如果唔係有埋電話錄音，行長最後都係會放過鄭則仕

係, 因為處分副行長好影響銀行形象
放佢出去「收數」就講得通

直頭快過新幹線太多野塞晒落一集度

小和田條傻鳩掛住爭工上位唔知都唔出奇

設定佢係死左架麻

而家半澤番總行個位其實係佢流放前果個位
同伊佐山只係差一級.做完呢單野正常已經係董事級

或者派出去做支行長

呢集好睇到傻

Love & Peace係黑木華
交通部長係江口德子，做過石原嗰套校閱女孩

唔係細眼就係黑木華...

我都有特登留音
其實有女人但極唔顯眼

係佢啦 07年既大河劇 個樣完全冇變過